# Development
Pasos para levantar la app en desarrollo

1. Levantar la base de datos

```
docker compose up -d
```

2. Crear una copia de el .env.template a .env
3. Remplazar las variables de entorno
4. Ejecutar el comando ```npm install```
5. Ejecutar el comando ```npm run dev```
6. Ejecutar estos comandos de prisma
```
npx prisma migrate dev
npx prisma generat
```

7. Ejecutar el SEED para [crear la base de datos local](localhost:3000/api/seed)

## Nota: Usuario por defecto
__usuario:__  test1@google.com
__password:__ 123456

#Prisma commands

```
npx prisma init
npx prisma migrate dev
npx prisma generate
```